
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Árvores
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%
% Árvore de 2 níveis Completa: 3 nós.
%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\arvoreDoisCompleta}[4]{
    \begin{tikzpicture}[sibling distance=4em, grow=right,
      every node/.style = {shape=rectangle,  rounded corners,level distance=4em,
	draw, 
	top color=white, bottom color=blue!20}]
       \node {#1} 
	  child { node {#2}}
	  child { node {#3}}
	  ;
      \draw (0,-1.5) node{${#4}_0$};
      \draw (4em,-1.5) node{${#4}_1$};
    \end{tikzpicture}
}

%\newcommand{\arvoredois}[3]{\arvoredoisGERAL{#1}{#2}{#3}{S}}
%%%%%%%%%%%%%%
% Arvore de 3 Níveis Completa (Não Recombinante): total de 7 nós
%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\arvoreTresCompleta}[8]{
    \begin{tikzpicture}[grow=right,
      every node/.style = {shape=rectangle,  rounded corners,level distance=4em,
	draw, 
	top color=white, bottom color=blue!20}]
	\tikzstyle{level 1}=[sibling distance=5em]
	\tikzstyle{level 2}=[sibling distance=3em]
	%\tikzstyle{level 3}=[sibling distance=15em]
       \node {#1} 
	  child { node {#2}
	     child {node{#4}}
	     child {node{#5}}
	  }
	  child { node {#3}
	     child {node{#6}}
	     child {node{#7}}
	  };
      \draw (0,-2.5) node{${#8}_0$};
      \draw (4em,-2.5) node{${#8}_1$};
      \draw (8em,-2.5) node{${#8}_2$};
    \end{tikzpicture}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Arvore de 3 Níveis Recombinante: total de 6 nós
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\arvoreTresRecombinante}[7]{
    \begin{tikzpicture}[sibling distance=4em, grow=right, level distance=4em,
      every node/.style = {shape=rectangle,  rounded corners,
	draw, 
	top color=white, bottom color=blue!20}]
       \node {#1} 
	  child { node {#2}
	     child {node{#4}}
	     child %{node{#5}} Não plotar pois é árvore recombinante
	  }
	  child { node {#3}
	     child {node{#5}}
	     child {node{#6}}
	  };
      \draw (0,-2.5) node{${#7}_0$};
      \draw (4em,-2.5) node{${#7}_1$};
      \draw (8em,-2.5) node{${#7}_2$};
    \end{tikzpicture}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Tres Up and Down: 3 níveis, passa Valor inicial, Up, Down e nome da v.a.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\arvoreTresUpDown}[4]{ % S_0, Up, Down
    \begin{tikzpicture}[sibling distance=4em, grow=right, level distance=5em,
      every node/.style = {shape=rectangle,  rounded corners,
	draw, 
	top color=white, bottom color=blue!20}]
       \node   {\pgfmathparse{#1*1}\pgfmathresult}
	  child {  node{\pgfmathparse{#1*#3}\pgfmathresult}
	     child {node{\pgfmathparse{#1*#3*#3}\pgfmathresult}}
	     child 
	  }
	  child { node {\pgfmathparse{#1*#2}\pgfmathresult}
	     child {node{\pgfmathparse{#1*#2*#3}\pgfmathresult} }
	     child {node{\pgfmathparse{#1*#2*#2}\pgfmathresult} }
	  };
      \draw (0,-2.3) node{${#4}_0$};
      \draw (5em,-2.3) node{${#4}_1$};
      \draw (10em,-2.3) node{${#4}_2$};
    \end{tikzpicture}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Quatro Add (and Subtract) 4 níveis, passa Valor inicial, Add, Subtract e nome da v.a.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\arvoreTresAdd}[4]{ % S_0, Add, Subtract
    \begin{tikzpicture}[sibling distance=4em, grow=right, level distance=5em,
      every node/.style = {shape=rectangle,  rounded corners,
	draw, 
	top color=white, bottom color=blue!20}]
       \node   {\pgfmathparse{#1*1}\pgfmathresult}
	  child {  node{\pgfmathparse{#1-#3}\pgfmathresult}
	     child {node{\pgfmathparse{#1-#3-#3}\pgfmathresult} }
	     child 
	  }
	  child { node {\pgfmathparse{#1+#2}\pgfmathresult}
	     child {node{\pgfmathparse{#1+#2-#3}\pgfmathresult} }
	     child {node{\pgfmathparse{#1+#2+#2}\pgfmathresult} }
	  };
      \draw (0,-2.3) node{${#4}_0$};
      \draw (5em,-2.3) node{${#4}_1$};
      \draw (10em,-2.3) node{${#4}_2$};
    \end{tikzpicture}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Quatro Up and Down: 4 níveis, passa Valor inicial, Up, Down e nome da v.a.
%   \arvoreQuatroUpDown{16}{15/10}{1/2}{S} Quatro Up Down: Up: 15/10, Down 1/2.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\arvoreQuatroUpDown}[4]{ % S_0, Up, Down
    \begin{tikzpicture}[sibling distance=4em, grow=right, level distance=5em,
      every node/.style = {shape=rectangle,  rounded corners,
	draw, 
	top color=white, bottom color=blue!20}]
       \node   {\pgfmathparse{#1*1}\pgfmathresult}
	  child {  node{\pgfmathparse{#1*#3}\pgfmathresult}
	     child {node{\pgfmathparse{#1*#3*#3}\pgfmathresult}
		 child {node{\pgfmathparse{#1*#3*#3*#3}\pgfmathresult}}
		 child %{node[right,draw=none, bottom color=white]{}}%{\pgfmathparse{#1*#3*#3*#2}\pgfmathresult}}
	      }
	     child %{node[right,draw=none, bottom color=white]{}%{\pgfmathparse{#1*#3*#2}\pgfmathresult}}
		 %child {node[right]{\pgfmathparse{#1*#3*#2*#3}\pgfmathresult}}
		 %child {node[right]{\pgfmathparse{#1*#3*#2*#2}\pgfmathresult}}
	  }
	  child { node {\pgfmathparse{#1*#2}\pgfmathresult}
	     child {node{\pgfmathparse{#1*#2*#3}\pgfmathresult}
		 child {node{\pgfmathparse{#1*#2*#3*#3}\pgfmathresult}}
		 child %node{112}%{node[right,draw=none, bottom color=white]{}}%{\pgfmathparse{#1*#2*#3*#2}\pgfmathresult}}}
	     }
	     child {node{\pgfmathparse{#1*#2*#2}\pgfmathresult}
		 child {node{\pgfmathparse{#1*#2*#2*#3}\pgfmathresult}}
		 child {node{\pgfmathparse{#1*#2*#2*#2}\pgfmathresult}}
		 %child {node[right]{\pgfmathparse{#1*#2*#2*#3}\pgfmathresult}}
		 %child {node[right]{\pgfmathparse{#1*#2*#2*#2}\pgfmathresult}}
	      }
	  };
      \draw (0,-3.0) node{${#4}_0$};
      \draw (5em,-3.0) node{${#4}_1$};
      \draw (10em,-3.0) node{${#4}_2$};
      \draw (15em,-3.0) node{${#4}_3$};
    \end{tikzpicture}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Quatro Add (and Subtract) 4 níveis, passa Valor inicial, Add, Subtract e nome da v.a.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\arvoreQuatroAdd}[4]{ % S_0, Add, Subtract
    \begin{tikzpicture}[sibling distance=4em, grow=right, level distance=5em,
      every node/.style = {shape=rectangle,  rounded corners,
	draw, 
	top color=white, bottom color=blue!20}]
       \node   {\pgfmathparse{#1*1}\pgfmathresult}
	  child {  node{\pgfmathparse{#1-#3}\pgfmathresult}
	     child {node{\pgfmathparse{#1-#3-#3}\pgfmathresult}
		 child {node{\pgfmathparse{#1-#3-#3-#3}\pgfmathresult}}
		 child %{node[right,draw=none, bottom color=white]{}} % child {node[right]{\pgfmathparse{#1-#3-#3+#2}\pgfmathresult}}
	      }
	     child %{node[right,draw=none, bottom color=white]{}}% child {node[right]{\pgfmathparse{#1-#3+#2}\pgfmathresult}
		 %child {node[right]{\pgfmathparse{#1-#3+#2-#3}\pgfmathresult}}
		 %child {node[right]{\pgfmathparse{#1-#3+#2+#2}\pgfmathresult}}
	  }
	  child { node {\pgfmathparse{#1+#2}\pgfmathresult}
	     child {node{\pgfmathparse{#1+#2-#3}\pgfmathresult}
		 child {node{\pgfmathparse{#1+#2-#3-#3}\pgfmathresult}}
		 child %{node[right,draw=none, bottom color=white]{\pgfmathparse{#1+#2-#3+#2}\pgfmathresult}}% child {node[right]{\pgfmathparse{#1+#2-#3+#2}\pgfmathresult}}
	      }
	     child {node{\pgfmathparse{#1+#2+#2}\pgfmathresult}
		 child {node{\pgfmathparse{#1+#2+#2-#3}\pgfmathresult}}
		 child {node{\pgfmathparse{#1+#2+#2+#2}\pgfmathresult}}
	      }
	  };
      \draw (0,-3.0) node{${#4}_0$};
      \draw (5em,-3.0) node{${#4}_1$};
      \draw (10em,-3.0) node{${#4}_2$};
      \draw (15em,-3.0) node{${#4}_3$};
    \end{tikzpicture}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Quatro Up an Down variável ) 4 níveis, passa Valor inicial, UPs e DOWNs e nome da v.a.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\arvoreQuatroCompletaUpDown}[8]{ % S_0, u1, d1, u2, d2, u3, d3, label
    \begin{tikzpicture}[sibling distance=5em, grow=right, level distance=5em,
      every node/.style = {shape=rectangle,  rounded corners,
	draw, 
	top color=white, bottom color=blue!20}]
	\tikzstyle{level 1}=[sibling distance=8em]
	\tikzstyle{level 2}=[sibling distance=4em]
	\tikzstyle{level 3}=[sibling distance=2em]
       \node   {\pgfmathparse{#1*1}\pgfmathresult}
	  child {  node{\pgfmathparse{#1*#3}\pgfmathresult}
	     child {node{\pgfmathparse{#1*#3*#5}\pgfmathresult}
		 child {node{\pgfmathparse{#1*#3*#5*#7}\pgfmathresult}}
		 child {node{\pgfmathparse{#1*#3*#5*#6}\pgfmathresult}}
	      }
	     child {node{\pgfmathparse{#1*#3*#4}\pgfmathresult}
		 child {node{\pgfmathparse{#1*#3*#4*#7}\pgfmathresult}}
		 child {node{\pgfmathparse{#1*#3*#4*#6}\pgfmathresult}}
	     }	 
	  }
	  child { node {\pgfmathparse{#1*#2}\pgfmathresult}
	     child {node{\pgfmathparse{#1*#2*#5}\pgfmathresult}
		 child {node{\pgfmathparse{#1*#2*#5*#7}\pgfmathresult}}
		 child {node{\pgfmathparse{#1*#2*#5*#6}\pgfmathresult}}
	      }
	     child {node{\pgfmathparse{#1*#2*#4}\pgfmathresult}
		 child {node{\pgfmathparse{#1*#2*#4*#7}\pgfmathresult}}
		 child {node{\pgfmathparse{#1*#2*#4*#6}\pgfmathresult}}
	      }
	  };
      \draw (0,-3.5) node{${#8}_0$};
      \draw (5em,-3.5) node{${#8}_1$};
      \draw (10em,-3.5) node{${#8}_2$};
      \draw (15em,-3.5) node{${#8}_3$};
    \end{tikzpicture}
}


\newcommand{\testaTodasArvores}{
    \newpage\textbf{Testando TODAS as árvores}

    \arvoreDoisCompleta{dd}{3}{4}{R} Dois Completa

    \bigskip \arvoreTresRecombinante{7}{1}{4}{0.5}{2}{8}{S} Tres Recombinante

    \bigskip \arvoreTresCompleta{3}{1}{4}{0.5}{2}{6}{8}{S} Tres Completa

    \bigskip \arvoreTresUpDown{16}{15/10}{1/2}{S} Três Up Down: Up: 15/10, Down 1/2.

    \bigskip \arvoreQuatroUpDown{16}{15/10}{1/2}{S} Quatro Up Down: Up: 15/10, Down 1/2.

    \bigskip \arvoreTresAdd{10}{2}{3}{S} Tres Add: Soma 2, Subtrai 3.

    \bigskip \arvoreQuatroAdd{10}{2}{3}{S} Quatro Add: Soma 2, Subtrai 3.

    \bigskip\arvoreQuatroCompletaUpDown{16}{2}{1/2}{5/4}{3/4}{3/2}{1/4}{V} Quatro Completa Up Down
    %\bigskip\arvoreQuatroCompletaUpDown{16}{2}{1/2}{3/2}{1/4}{5/4}{4/4}{V} Quatro Completa Up Down
}







%\newcommand{\arvoretres}[6]{\arvoreTresRecombinante{#1}{#2}{#3}{#4}{#5}{#6}{S}}

% NAO USO
\newcommand{\arvorequatroPadraoUM}{
    \begin{tikzpicture}[sibling distance=4em, grow=right,
      every node/.style = {shape=rectangle,  rounded corners,
	draw, 
	top color=white, bottom color=blue!20}]
       \node {1} 
	  child { node[right] {2}
	     child {node[right]{5}
		 child {node[right]{4}}
		 child {node[right]{5}}
	      }
	     child {node[right]{3}
		 child {node[right]{5}}
		 child {node[right]{6}}
	      }
	  }
	  child { node[right] {1}
	     child {node[right]{2}
		 child {node[right]{4}}
		 child {node[right]{5}}
	      }
	     child {node[right]{3}
		 child {node[right]{5}}
		 child {node[right]{6}}
	      }
	  };
      \draw (0,-3.0) node{${S}_0$};
      \draw (4.5em,-3.0) node{${S}_1$};
      \draw (9em,-3.0) node{${S}_2$};
      \draw (13.5em,-3.0) node{${S}_3$};
    \end{tikzpicture}
}




% NAO USO
% NAO FUNCIONOU
\newcommand{\arvorequatroGERAL}[9]{
   \newcommand{\ffoo}[2]{
    \begin{tikzpicture}[sibling distance=4em, grow=right,
      every node/.style = {shape=rectangle,  rounded corners,
	draw, 
	top color=white, bottom color=blue!20}]
       \node {#1} 
	  child { node[right] {#2}
	     child {node[right]{#4}
		 child {node[right]{#7}}
		 child {node[right]{#8}}
	      }
	     child {node[right]{#5}
		 child {node[right]{#8}}
		 child {node[right]{#9}}
	      }
	  }
	  child { node[right] {#3}
	     child {node[right]{#5}
		 child {node[right]{#8}}
		 child {node[right]{#9}}
	      }
	     child {node[right]{#6}
		 child {node[right]{#9}}
		 child {node[right]{##1}}
	      }
	  };
      \draw (0,-3.0) node{${##2}_0$};
      \draw (4.5em,-3.0) node{${##2}_1$};
      \draw (9em,-3.0) node{${##2}_2$};
      \draw (13.5em,-3.0) node{${##2}_3$};
    \end{tikzpicture}
    }
    \ffoo
}

% NAO USO
\newcommand{\testeGERAL}{
   \arvorequatroGERAL {\pgfmathparse{2^-3}\pgfmathresult}{2}{3}{4}{5}{6}{7}{8}{9}{10}{D}}



\newcommand{\arvorequatroGERALOLD}[9]{
    \begin{tikzpicture}[sibling distance=4em, grow=right,
      every node/.style = {shape=rectangle,  rounded corners,
	draw, 
	top color=white, bottom color=blue!20}]
       \node {#1} 
	  child { node[right] {#2}
	     child {node[right]{#4}
		 child {node[right]{#7}}
		 child {node[right]{#8}}
	      }
	     child {node[right]{#5}
		 child {node[right]{#8}}
		 child {node[right]{#9}}
	      }
	  }
	  child { node[right] {#3}
	     child {node[right]{#5}
		 child {node[right]{#8}}
		 child {node[right]{#9}}
	      }
	     child {node[right]{#6}
		 child {node[right]{#9}}
		 child {node[right]{10}}
	      }
	  };
      \draw (0,-3.0) node{${11}_0$};
      \draw (4.5em,-3.0) node{${11}_1$};
      \draw (9em,-3.0) node{${11}_2$};
      \draw (13.5em,-3.0) node{${11}_3$};
    \end{tikzpicture}
}


